Q: There are c0 trees in the grove. Grove workers will plant trees in the grove today. After they are done, there will be c1 trees. How many trees did the grove workers plant today?
A: There are c0 trees originally. Then there were c1 trees after some more were planted. So there must have been c1 - c0 new trees. 
new_trees = c1 - c0
The answer is new_trees.

Q: If there are c0 cars in the parking lot and c1 more cars arrive, how many cars are in the parking lot?
A: There are originally c0 cars. c1 more cars arrive. The total is c0 + c1. 
total_car = c0 + c1
The answer is total_car.

Q: Leah had c0 chocolates and her sister had c1. If they ate c2, how many pieces do they have left in total?
A: Originally, Leah had c0 chocolates. Her sister had c1.  So in total they had c0 + c1 chocolates. 
total_chocolates = c0 + c1
After eating c2, they had total_chocolates - c2 chocolates remaining. 
remaining_chocolates = total_chocolates - c2
The answer is remaining_chocolates.

Q: Jason had c0 lollipops. He gave Denny some lollipops. Now Jason has c1 lollipops. How many lollipops did Jason give to Denny?
A: Jason started with c0 lollipops. Then he had c1 after giving some to Denny. So he gave Denny c1 - c0 lollipops.
lollipops_given = c1 - c0
The answer is lollipops_given.

Q: Shawn has c0 toys. For Christmas, he got c1 toys each from his mom and dad. How many toys does he have now?
A: Shawn started with c0 toys. If he got c1 toys each from his mom and dad, then that is c1*2 more toys.
toys_received = c1 * 2
There are more toys,
total_toys = c0 + toys_received
The answer is total_toys.

Q: There were c0 computers in the server room. c1 more computers were installed each day, from monday to thursday. How many computers are now in the server room?
A: There were originally c0 computers. For each of 4 days, c1 more computers were added. So c1 * 4 computers were added.
new_computers = c1 * 4
Total number of computers now is c0 + new_computers
current_computers = c0 + new_computers
The answer is current_computers.

Q: Michael had c0 golf balls. On tuesday, he lost c1 golf balls. On wednesday, he lost c2 more. How many golf balls did he have at the end of wednesday?
A: Michael started with c0 golf balls. After losing c1 on tuesday, he had c0-c1. 
golf_balls_tuesday = c0 - c1
After losing c2 more, he had golf_balls_tuesday - c2 golf balls. 
golf_balls_wednesday = golf_balls_tuesday - c2
The answer is golf_balls_wednesday.


Q: Olivia has $c0. She bought c1 bagels for $c2 each. How much money does she have left?
A: Olivia had c0 dollars. c1 bagels for c2 dollars each will be c0 * c1 dollars. 
money_spent = c0 * c1
So she has c0 - money_spent dollars left. 
money_remaining = c0 - money_spent 
The answer is money_remaining.